學校課程檢討專責小組倡通識科維持必修必考，,考慮將課本送審

學校課程檢討專責小組向教育局提交報告，建議通識科維持必修必考，並考慮將通識科教科書納入課本送審機制。

小組建議高中四科核心科目，包括通識科，維持安排不變，在不影響課程完整性的前提下，縮減或調適高中四個核心科的課程和評估。

小組提出縮減通識科的課程內容，容許學生可選擇不進行獨立專題探究，轉為延伸和選修部分，將筆試和獨立專題探究評級分開匯報。

小組又建議查閱已出版並在市場出售的通識教科書，考慮將有關教科書納入課本送審機制。同時建議教育局與考評局就考卷擬題、審題和評核，加強共識和合作。